\section{Tổng quan}

Tấn công từ chối dịch vụ phân tán (Distributed Denial of Service -- DDoS) tiếp tục là một trong những thách thức điển hình của an toàn mạng hiện đại. Bài toán không chỉ nằm ở khả năng nhận diện chính xác lưu lượng độc hại, mà còn ở yêu cầu phản ứng đủ sớm để giảm tải cho các liên kết và thiết bị trung gian trước khi lưu lượng tấn công đến máy chủ đích. Khi mọi quyết định đều được đưa ra ở máy chủ hoặc bộ điều khiển tập trung, hệ thống có thể đạt độ linh hoạt cao về mặt phân tích nhưng vẫn bất lợi về thời điểm can thiệp.

SISTAR được đề xuất nhằm giải quyết chính mâu thuẫn nói trên. Ý tưởng cốt lõi của hệ thống là đưa tác vụ phát hiện DDoS vào trong mạng bằng các mô hình cây quyết định nhẹ, sau đó kết hợp cơ chế pushback để chuyển hành động giảm thiểu về phía upstream switch, tức là gần nguồn tấn công hơn. Trong bối cảnh programmable data plane và P4 ngày càng được ứng dụng rộng rãi, hướng tiếp cận này đặc biệt có ý nghĩa vì nó kết nối được giữa học máy và khả năng xử lý trực tiếp ở lớp chuyển tiếp gói tin.

Bài viết này không nhằm dịch lại bài báo gốc. Thay vào đó, nghiên cứu tập trung tái hiện những ý chính của SISTAR thông qua một quy trình thực nghiệm phần mềm có thể chạy lại được. Nội dung trình bày được tổ chức xoay quanh ba câu hỏi sau:
\begin{enumerate}
\item Mô hình học máy nào đủ chính xác để phân biệt benign flow và attack flow?
\item Mô hình nào đủ gọn để có tiềm năng triển khai trong data plane, với số lượng threshold nhỏ?
\item Một cơ chế pushback mới có thể giữ được hiệu quả chặn attack nhưng giảm block nhầm benign traffic hay không?
\end{enumerate}

Để trả lời các câu hỏi này, nghiên cứu xây dựng một pipeline gồm tiền xử lý dữ liệu CICIDS2017, huấn luyện ba mô hình DT, RF và DT-CTS, đánh giá độ chính xác và số threshold, sau đó mô phỏng ba chính sách giảm thiểu: no pushback, immediate pushback và hierarchical confidence-aware pushback. Kết quả thu được cho thấy phần cải tiến đề xuất mang ý nghĩa ở cấp độ hệ thống, thay vì chỉ dừng lại ở việc điều chỉnh một mô hình phân loại riêng lẻ.
