% This is samplepaper.tex, a sample chapter demonstrating the
% LLNCS macro package for Springer Computer Science proceedings;
% Version 2.21 of 2022/01/12
%
\documentclass{llncs}

% ========================
% Vietnamese support
% ========================
\usepackage[T5]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[vietnamese,english]{babel}
% pdflatex-compatible Vietnamese setup using UTF-8 input and T5 font encoding.
%

\usepackage{graphicx}
\usepackage{url}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{array}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{placeins}
\usepackage[font=small,labelfont=bf]{caption}
\graphicspath{{figures/}}
\setlength{\textfloatsep}{12pt plus 2pt minus 2pt}
\setlength{\floatsep}{10pt plus 2pt minus 2pt}
\setlength{\intextsep}{10pt plus 2pt minus 2pt}
\renewcommand{\arraystretch}{1.12}
\renewcommand{\topfraction}{0.9}
\renewcommand{\bottomfraction}{0.8}
\renewcommand{\textfraction}{0.08}
\renewcommand{\floatpagefraction}{0.8}
% Used for displaying figures. This sample uses an inline placeholder box
% so the document can compile even when no external image file is present.
%

% If you use the hyperref package, please uncomment the following two lines
% to display URLs in blue roman font according to Springer's eBook style:
%\usepackage{color}
%\renewcommand\UrlFont{\color{blue}\rmfamily}
%\urlstyle{rm}
%
\begin{document}
%
\title{SISTAR: An Efficient DDoS Detection and Mitigation Framework Utilizing Programmable Data Planes}
%
%
\author{Đặng Minh Tú\inst{1,2}\and
Võ Quang Vũ\inst{1,2} \and
Nghi Hoàng Khoa\inst{1,2}}
%
%
\institute{Khoa Mạng máy tính và Truyền thông \and
Trường Đại học Công nghệ Thông tin, ĐHQG-HCM
\email{\{24520033,24522045\}@gm.uit.edu.vn} \email{khoanh@uit.edu.vn}}
%
\maketitle              % typeset the header of the contribution
\pagestyle{plain}
%
\begin{abstract}
Bài viết này trình bày một nghiên cứu tái hiện rút gọn ý tưởng của SISTAR, một khuôn khổ phát hiện và giảm thiểu tấn công DDoS dựa trên các mô hình học máy nhẹ có khả năng triển khai trong programmable data plane. Thay vì lặp lại nội dung của bài báo gốc, nghiên cứu tập trung xây dựng một quy trình thực nghiệm bằng Python để đánh giá ba mô hình DT, RF và DT-CTS trên tập CICIDS2017 đã được chuẩn hóa, đồng thời sử dụng số lượng threshold như một đại diện cho chi phí triển khai trên switch. Trên cơ sở đó, nghiên cứu đề xuất thêm một cơ chế giảm thiểu mới mang tên hierarchical confidence-aware pushback. Cơ chế này kết hợp edge detector, core detector và suspicion score để điều phối phản ứng theo nhiều mức, từ giám sát tới chặn hoàn toàn khi bằng chứng đã đủ mạnh. Kết quả thực nghiệm cho thấy DT-CTS vẫn duy trì chất lượng phân loại cạnh tranh trong khi giảm đáng kể số threshold so với DT thông thường. Đồng thời, cơ chế pushback đề xuất giúp suy giảm gần như toàn bộ attack bytes tới victim mà vẫn tránh được false block trong mô phỏng, qua đó cho thấy hiệu quả tốt hơn so với chiến lược block ngay sau một lần phát hiện malicious.

\keywords{DDoS detection \and programmable data plane \and DT-CTS \and pushback \and CICIDS2017}
\end{abstract}
%
%
%
\input{sections/overview}
\input{sections/introduction}
\input{sections/related-work}
\input{sections/methodology}
\input{sections/evaluation}
\input{sections/conclusion}


\begin{credits}
\subsubsection{Source code/Dataset} Source code and experiment outputs are taken from the accompanying project repository. The main dataset view used in this study is the paper-compatible BENIGN vs Wednesday DoS subset derived from CICIDS2017.
\end{credits}
\FloatBarrier
\clearpage
%
% ---- Bibliography ----
%
% BibTeX users should specify bibliography style 'splncs04'.
% References will then be sorted and formatted in the correct style.
%
\bibliographystyle{splncs04}
\bibliography{references}
\end{document}
